export const base = [{
    id: 0,
    question: 'выносливый',
    answer: 'hardy',
}, {
    id: 1,
    question: 'выкачивать',
    answer: 'deflate'
}, {
    id: 2,
    question: 'успокаивать',
    answer: 'mollify'

}, {
    id: 3,
    question: 'застенчивый',
    answer: 'gawky'
}, {
    id: 4,
    question: 'изодранный',
    answer: 'tattered'
}, {
    id: 5,
    question: 'козырек',
    answer: 'visor'
}, {
    id: 6,
    question: 'душить',
    answer: 'smother'

}, {
    id: 7,
    question: 'заметный',
    answer: 'discernible'
}, {
    id: 8,
    question: 'наполняться до краев',
    answer: 'brim'
}, {
    id: 9,
    question: 'бандитский',
    answer: 'thuggish'
}, {
    id: 10,
    question: 'делать вывод',
    answer: 'infer'
}, {
    id: 11,
    question: 'считать',
    answer: 'reckon'
}, {
    id: 12,
    question: 'предполагать',
    answer: 'assume'
}, {
    id: 13,
    question: 'третичный',
    answer: 'tertiary'
}, {
    id: 14,
    question: 'подметать',
    answer: 'sweep'
}, {
    id: 15,
    question: 'гипнотизировать',
    answer: 'mesmerize'
}, {
    id: 16,
    question: 'не одобрать',
    answer: 'disapprove'
}, {
    id: 17,
    question: 'опровергать',
    answer: 'disprove'
}, {
    id: 18,
    question: 'рассеивать',
    answer: 'dispel'
}, {
    id: 19,
    question: 'озадачивать',
    answer: 'bewilder'
}, {
    id: 20,
    question: 'сквозняк',
    answer: 'draught'
}, {
    id: 21,
    question: 'обдуманно',
    answer: 'deliberately'
}, {
    id: 22,
    question: 'уничижительный',
    answer: 'derogatory'
}, {
    id: 23,
    question: 'придирчиво',
    answer: 'meticulously'
}, {
    id: 24,
    question: 'местонахождение',
    answer: 'whereabouts'
}, {
    id: 25,
    question: 'жеманный',
    answer: 'affected'
}, {
    id: 26,
    question: 'разъединять',
    answer: 'sever'

}, {
    id: 27,
    question: 'разобрать',
    answer: 'make out'

}, {
    id: 28,
    question: 'украшать',
    answer: 'emblazon'
}, {
    id: 29,
    question: 'повсеместный',
    answer: 'ubiquitous'
}, {
    id: 30,
    question: 'в этом отношении',
    answer: 'for that matter'
}, {
    id: 31,
    question: 'чтобы избавиться от',
    answer: 'to be done away with'
}, {
    id: 32,
    question: 'продуманный',
    answer: 'elaborate'
}, {
    id: 33,
    question: 'непостижимый',
    answer: 'unfathomable'
}, {
    id: 34,
    question: 'бухта',
    answer: 'cove'
}, {
    id: 35,
    question: 'сюда',
    answer: 'hither'
}, {
    id: 36,
    question: 'туда',
    answer: 'thither'
}, {
    id: 37,
    question: 'архипелаг',
    answer: 'archipelago'
}, {
    id: 38,
    question: 'осуществимый',
    answer: 'feasible'
}, {
    id: 39,
    question: 'лесоповал',
    answer: 'felling'
}, {
    id: 40,
    question: 'назначение',
    answer: 'assignment'
}, {
    id: 41,
    question: 'переполнять',
    answer: 'congest'
}, {
    id: 42,
    question: 'отрешенно',
    answer: 'absentmindedly'
}, {
    id: 43,
    question: 'высыхать',
    answer: 'shrivel'
}, {
    id: 44,
    question: 'колебание',
    answer: 'demur'
}, {
    id: 45,
    question: 'предупреждение',
    answer: 'premonition'
}, {
    id: 46,
    question: 'сугроб',
    answer: 'bank of snow'

}, {
    id: 47,
    question: 'пошлина',
    answer: 'toll'

}, {
    id: 48,
    question: 'сельхоз рабочий',
    answer: 'farmhand'
}, {
    id: 49,
    question: 'нападавший',
    answer: 'assailant'
}, {
    id: 50,
    question: 'приводить к',
    answer: 'yield'
}, {
    id: 51,
    question: 'грубый',
    answer: 'roughshod'

}, {
    id: 52,
    question: 'сад',
    answer: 'orchard'

}, {
    id: 53,
    question: 'складывать',
    answer: 'add up'
}, {
    id: 54,
    question: 'спускаться по веревке',
    answer: 'abseil'
}, {
    id: 55,
    question: 'плавучая льдина',
    answer: 'floe'
}, {
    id: 56,
    question: 'медленный',
    answer: 'dilatory'

}, {
    id: 57,
    question: 'вялый',
    answer: 'sluggish'

}, {
    id: 58,
    question: 'тосковать',
    answer: 'yearn'
}, {
    id: 59,
    question: 'приход',
    answer: 'parish'
}, {
    id: 60,
    question: 'истощаться',
    answer: 'dwindle'
}, {
    id: 61,
    question: 'сбегать от',
    answer: 'flake out on'

}, {
    id: 62,
    question: 'несоответствие',
    answer: 'discrepancy'
}, {
    id: 63,
    question: 'импровизированный',
    answer: 'makeshift'
}, {
    id: 64,
    question: 'искажать',
    answer: 'contort'
}, {
    id: 65,
    question: 'возмутительный',
    answer: 'outrageous'
}, {
    id: 66,
    question: 'непристойный',
    answer: 'obscene'
}, {
    id: 67,
    question: 'промокший',
    answer: 'sodden'
}, {
    id: 68,
    question: 'стопка',
    answer: 'ream'
}, {
    id: 69,
    question: 'бесспорно',
    answer: 'unarguably'
}, {
    id: 70,
    question: 'посягнуть',
    answer: 'infringe'
}, {
    id: 71,
    question: 'соединенный из',
    answer: 'amalgamated from'
}, {
    id: 72,
    question: 'надевать',
    answer: 'don'
}, {
    id: 73,
    question: 'уборная',
    answer: 'latrIne'
}, {
    id: 74,
    question: 'навязчивый',
    answer: 'intrusive'
}, {
    id: 75,
    question: 'самоуверяющиеся',
    answer: 'self-assertive'
}, {
    id: 76,
    question: 'псих',
    answer: 'nutter'
}, {
    id: 77,
    question: 'радость',
    answer: 'mirth'

}, {
    id: 78,
    question: 'ошпаривать',
    answer: 'scald'
}, {
    id: 79,
    question: 'пенистый (капуччино)',
    answer: 'frothy'

}, {
    id: 80,
    question: 'задумчивый',
    answer: 'wistful'

}, {
    id: 81,
    question: 'изобретать, умудряться',
    answer: 'contrive'
}, {
    id: 82,
    question: 'дрянной, сырный',
    answer: 'cheesy'

}, {
    id: 83,
    question: 'скомкать',
    answer: 'crumple'

}, {
    id: 84,
    question: 'локоны',
    answer: 'ringlets'
}, {
    id: 85,
    question: 'пламенный',
    answer: 'fiery'
}, {
    id: 86,
    question: 'ссора',
    answer: 'sqabble'

}, {
    id: 89,
    question: 'рискнуть',
    answer: 'jeopardise'
}, {
    id: 90,
    question: 'корпеть, размышлять',
    answer: 'pore over'

}, {
    id: 91,
    question: 'насмешливый',
    answer: 'derisive/dirAIsiv'

}, {
    id: 92,
    question: 'ликование',
    answer: 'glee'
}, {
    id: 93,
    question: 'контрольный/сигнальный',
    answer: 'telltale'

}, {
    id: 94,
    question: 'безбожный',
    answer: 'ungodly'

}, {
    id: 95,
    question: 'пульсировать',
    answer: 'throb'
}, {
    id: 96,
    question: 'погибнуть',
    answer: 'perish'
}, {
    id: 97,
    question: 'хриплый',
    answer: 'raucous'

}, {
    id: 98,
    question: 'бормотать/тараторить',
    answer: 'gabble'

}, {
    id: 99,
    question: 'малыш',
    answer: 'tot'
}, {
    id: 100,
    question: 'упрощенный',
    answer: 'nofrills'

}, {
    id: 101,
    question: 'нападение',
    answer: 'Onslaught'

}, {
    id: 102,
    question: 'вот это да',
    answer: 'blimey/blAimi'
}, {
    id: 103,
    question: 'поразительный',
    answer: 'astound'

}, {
    id: 104,
    question: 'перемирие',
    answer: 'truce'

}, {
    id: 105,
    question: 'всё же',
    answer: 'nonetheless'
}, {
    id: 106,
    question: 'острый',
    answer: 'pUngent'

}, {
    id: 107,
    question: 'содрогание',
    answer: 'wince'
}, {
    id: 108,
    question: 'приободриться',
    answer: 'perk up'

}, {
    id: 109,
    question: 'форма для выпечки',
    answer: 'cake tin'

}, {
    id: 110,
    question: 'камбуз/галера/гранка',
    answer: 'gAlley'
}, {
    id: 111,
    question: 'бутерброд',
    answer: 'sarnie'
}, {
    id: 112,
    question: 'неразборчиво',
    answer: 'unintelligibly'

}, {
    id: 113,
    question: 'лепетать',
    answer: 'babble'

}, {
    id: 114,
    question: 'исказить',
    answer: 'garble'
}, {
    id: 115,
    question: 'высокомерный',
    answer: 'contemptuous'
}, {
    id: 116,
    question: 'завод/стан/мельница',
    answer: 'mill'
}, {
    id: 117,
    question: 'ухмылка',
    answer: 'smirk'

}, {
    id: 118,
    question: 'пустельга',
    answer: 'kesTrel'
}, {
    id: 119,
    question: 'щетина',
    answer: 'stubble'
}, {
    id: 120,
    question: 'мученик',
    answer: 'martyr/mAte'
}, {
    id: 121,
    question: 'прикосновение',
    answer: 'dab'
}, {
    id: 122,
    question: 'папоротник',
    answer: 'fern'
}, {
    id: 123,
    question: 'хрустеть',
    answer: 'crunch'
}, {
    id: 124,
    question: 'подгонять/убедить',
    answer: 'urge on'
}, {
    id: 125,
    question: 'сухожилие',
    answer: 'sinew'
}, {
    id: 126,
    question: 'яростно',
    answer: 'vehemently/vEementli'
}, {
    id: 127,
    question: 'рассердить',
    answer: 'disgrUntle'
}, {
    id: 128,
    question: 'ограничение',
    answer: 'confine/kenfAIn'
}, {
    id: 129,
    question: 'завязнуть в трясине/болото',
    answer: 'mire/mAIe'
}, {
    id: 130,
    question: 'празднество',
    answer: 'jamboree/jЭmberi'
}, {
    id: 131,
    question: 'ручная мельница',
    answer: 'quern'
}, {
    id: 132,
    question: 'потерявший голову/опьяненный',
    answer: 'besotted'
}, {
    id: 133,
    question: 'игра слов/каламбур',
    answer: 'pun'
}, {
    id: 134,
    question: 'надоедливый',
    answer: 'pesky'
}, {
    id: 135,
    question: 'утомительный',
    answer: 'tedious/tIdies'
}, {
    id: 136,
    question: 'топ-менеджер',
    answer: 'chief executive'
}, {
    id: 137,
    question: 'заманивать',
    answer: 'entice'
}, {
    id: 138,
    question: 'подчиненный',
    answer: 'underling'
}, {
    id: 139,
    question: 'венок',
    answer: 'wreath/rith'
}, {
    id: 140,
    question: 'загрязнять',
    answer: 'bismirch my name with I/mEtch'
}, {
    id: 141,
    question: 'швейцар/сопровождать',
    answer: 'usher'
}, {
    id: 141,
    question: 'проигравший',
    answer: 'underdog'
}, {
    id: 141,
    question: 'очаг',
    answer: 'hearth/hath'
}, {
    id: 142,
    question: 'дамба',
    answer: 'dam'
}, {
    id: 143,
    question: 'долбить/долото',
    answer: 'gouge/gaudj'
}, {
    id: 144,
    question: 'тяжелая работа/скукота',
    answer: 'drUdgery'
}, {
    id: 145,
    question: 'толчок локтем/подталкивать',
    answer: 'nudge'
}, {
    id: 146,
    question: 'липкий',
    answer: 'clammy/klЭmi'
}, {
    id: 147,
    question: 'шуршать/шелестеть',
    answer: 'rustling'
}, {
    id: 148,
    question: 'нервотрепка/трудности',
    answer: 'hassle'
}, {
    id: 149,
    question: 'переполнять/зубрить',
    answer: 'cram'
}, {
    id: 150,
    question: 'фыркать',
    answer: 'snort'
}, {
    id: 151,
    question: 'наклоняться',
    answer: 'tilt'
}, {
    id: 152,
    question: 'боярышник',
    answer: 'hauthorn/hoTHon'
}, {
    id: 153,
    question: 'замкнутый',
    answer: 'insular'
}, {
    id: 154,
    question: 'само по себе',
    answer: 'in its own right'
    // Self-development is important in its own right, not only in combination with education.
}, {
    id: 155,
    question: 'бесстрашный ',
    answer: 'intrEpid'
}, {
    id: 156,
    question: 'неуверенный',
    answer: 'tEntative'
}, {
    id: 157,
    question: 'непреклонный',
    answer: 'Adamant'
}, {
    id: 158,
    question: 'лозоискатель',
    answer: 'dowser'
}, {
    id: 159,
    question: 'лишайник',
    answer: 'lichen/lAiken'
}, {
    id: 160,
    question: 'встревоженный',
    answer: 'dismAyed'
}, {
    id: 161,
    question: 'ошибочность',
    answer: 'fallibility/fэlibIliti'
}, {
    id: 162,
    question: 'истощиться',
    answer: 'dwindle'
}, {
    id: 163,
    question: 'перевозчик',
    answer: 'haulier/hOlje'
}, {
    id: 164,
    question: 'грязь',
    answer: 'grime/graim'
}, {
    id: 165,
    question: 'создавать помехи/ковылять',
    answer: 'hobble'
}, {
    id: 166,
    question: 'пашня/пахотный',
    answer: 'arable/Эrebl/land'
}, {
    id: 167,
    question: 'сумрачный',
    answer: 'sulky'
    // sulky teenager
}, {
    id: 168,
    question: 'лысуха/простак',
    answer: 'coot'
}, {
    id: 169,
    question: 'кряква',
    answer: 'mallard/mЭled'
}, {
    id: 170,
    question: 'дергать',
    answer: 'yank/jЭnk'
}, {
    id: 171,
    question: 'исключать',
    answer: 'rule out smth./smb.'

}, {
    id: 172,
    question: 'медь',
    answer: 'brass'
}, {
    id: 173,
    question: 'сланец',
    answer: 'shale'
}, {
    id: 174,
    question: 'утесник обыкновенный',
    answer: 'gorse'
}, {
    id: 175,
    question: 'глыба/скопление',
    answer: 'clump'

}, {
    id: 176,
    question: 'горностай',
    answer: 'stoat'
}, {
    id: 177,
    question: 'невозмутимый',
    answer: 'unpertUrbed'
}, {
    id: 178,
    question: 'вздрагивать',
    answer: 'flinch'
}, {
    id: 179,
    question: 'сверхпрочный/сверхмощный',
    answer: 'heavy-duty'

}, {
    id: 180,
    question: 'осторожный',
    answer: 'precautious'
}, {
    id: 181,
    question: 'отвалить/бесить',
    answer: 'piss off'
}, {
    id: 182,
    question: 'нюхать/фыркать',
    answer: 'snort'
}, {
    id: 183,
    question: 'туберкулезный',
    answer: 'consumptive'

}, {
    id: 184,
    question: 'рвано',
    answer: 'raggedly'
}, {
    id: 185,
    question: 'боярышник',
    answer: 'hAwthorn'
}, {
    id: 186,
    question: 'ограничение',
    answer: 'stint'
}, {
    id: 187,
    question: 'резкий',
    answer: 'garish'

}, {
    id: 188,
    question: 'мрачный',
    answer: 'dIsmal'
}, {
    id: 189,
    question: 'специфический/свойственный to',
    answer: 'peculiar'
}, {
    id: 190,
    question: 'угрюмый',
    answer: 'morose/merEuz'
}, {
    id: 191,
    question: 'падение/провал/погружение',
    answer: 'dip'

}, {
    id: 192,
    question: 'неосторожный',
    answer: 'unwary'
}, {
    id: 193,
    question: 'лакомый кусочек',
    answer: 'tIdbit'
}, {
    id: 194,
    question: 'соблюдение/соответствие/согласие',
    answer: 'compliance'
}, {
    id: 195,
    question: 'несоответствие',
    answer: 'discrEpancy'

}, {
    id: 196,
    question: 'пособие',
    answer: 'dole/deul'

}, {
    id: 197,
    question: 'злобный',
    answer: 'spitefule/ai'
}, {
    id: 198,
    question: 'потрепанный',
    answer: 'scruffy'
}, {
    id: 199,
    question: 'ветхий/дряхлый',
    answer: 'decrepit/dikrEpit'
}, {
    id: 200,
    question: 'сделанный на заказ',
    answer: 'bespoke'
}, {
    id: 201,
    question: 'протокол результатов/карта показателей',
    answer: 'scorecard'

}, {
    id: 202,
    question: 'дождевик',
    answer: 'cagoule/kəɡuːl'
}, {
    id: 203,
    question: 'отменять/упразднять',
    answer: 'abOlish'
}, {
    id: 204,
    question: 'доверчивый',
    answer: 'crEdulous'
}, {
    id: 205,
    question: 'фыркать/нюхать',
    answer: 'snort'
}, {
    id: 206,
    question: 'страх/трепет/благоговение',
    answer: 'awe/o:'
}, {
    id: 207,
    question: 'присяга/клятва',
    answer: 'oath/outh'
}, {
    id: 208,
    question: 'клятва',
    answer: 'vow/vau'
}, {
    id: 209,
    question: 'ученичество',
    answer: 'apprenticeship'
}, {
    id: 210,
    question: 'превзойти (кого-то)',
    answer: 'outdo smb'
}, {
    id: 211,
    question: 'проницательность',
    answer: 'astuteness/ə-stüt'

}, {
    id: 212,
    question: 'торопливо',
    answer: 'hastily/hEistili'
}, {
    id: 213,
    question: 'выносить/выдерживать',
    answer: 'put up with'
}, {
    id: 214,
    question: 'претерпевать/пребывать',
    answer: 'abide'
}, {
    id: 215,
    question: 'автомобилист',
    answer: 'mOtorist'

}, {
    id: 216,
    question: 'укреплять',
    answer: 'stiffen'

}, {
    id: 217,
    question: 'раздражительно',
    answer: 'petulantly/pEtʃ.ə.lənt.li'
}, {
    id: 218,
    question: 'безрассудство',
    answer: 'temErity'
}, {
    id: 219,
    question: 'установленный законом',
    answer: 'stAtutory'
}, {
    id: 220,
    question: 'сдерживание',
    answer: 'detErrence'
}, {
    "id": 221,
    "answer": "look down on",
    "questionquestion": "смотреть сверху вниз"
}, {
    "id": 222,
    "answer": "to get wearing",
    "questionquestion": "надоедать"
}, {
    "id": 223,
    "answer": "to do one's head in",
    "questionquestion": "раздражать/смущать"
}, {
    "id": 224,
    "answer": "to build up",
    "questionquestion": "собираться/накапливаться"
}, {
    "id": 225,
    "answer": "to bug smb. with smth.",
    "question": "доставать кого-л. чем-л."
}, {
    "id": 226,
    "answer": "clock in",
    "question": "начинать работать/открываться"
}, {
    "id": 227,
    "answer": "gruelling",
    "question": "изнурительный"
}, {
    "id": 228,
    "answer": "courtesy bus",
    "question": "бесплатный автобус"
}, {
    "id": 229,
    "question": "трещина",
    "answer": "cranny"
}, {
    "id": 230,
    "question": "придумать",
    "answer": "concoct/kenkOkt"
}, {
    "id": 231,
    "question": "выдумка/сливочная помадка/уклоняться",
    "answer": "fudge"
}, {
    "id": 232,
    "question": "снимать с должности/свергать",
    "answer": "oust/aust"
}, {
    "id": 233,
    "question": "произносить (звуки)",
    "answer": "to get one's tongue round"
}];
